「千字文」毋忘初衷，我「反思」故我在

818的170萬人風雨中同行，再一次向世界展現了香港人高尚的公民質素、團結精神和抗爭決心。同時也突顯出暴政的無德無能、剛愎自用和一意孤行。而事實上，再一次百萬人以上的和平集會，暴政仍然視若無睹，置若罔聞，己足證下定決心要與市民「玉石俱焚」，要令香港「粉身碎骨」者，正是林鄭及其擁護者。

因此，大家已不應再對此暴政抱有半點幻想及憐憫，無信之人，何談承諾，無心之人，何談感動。當務之急，理應再度設立死線，同時要思考如何將行動升級。從百萬人的再度集結，已經可以肯定香港人又再一次進化，「和勇」合一、進退有度、善用外力等。我們經歷的每一次事件，每一場戰役，都會成為獲得最終勝利的養份。懂得「反思自省」，正是我們應該自豪及比暴政優勝的地方。

一直以來，本人認為懂得思考，正是人類與禽獸的最大分別。但從整個逆權運動中，無論暴政、黑警及其擁護者等，面對種種指控及證據，他們總能自圓其說，自得其樂。甚至製作出無數的假證據，假新聞等，試圖合理化其謊言和挑起仇恨。這明顯存在著思考的過程和具體的操控，於是我不禁要再反問自己，到底人禽之別在何處？

終於，在818當天，香港人完美地給予了答案。雖然經歷了兩個多月的抗爭，中間有無數次的失望、掙扎與懷疑，尤其是因機場事件及黑警喬裝引起的信任危機。但香港人仍能憑著良知、勇氣和反思自省，作出最正面及正確的回應，令全世界均讚嘆不絕，令抹黑者皆啞口無言。甚至我相信有部份人能因此覺醒，終於懂得去反問自己一句，為什麼香港人仍然可以如此團結？

無疑，思考有時會令人痛苦，真相有時會令人絕望。更何況｢反思｣是一個懷疑自己，甚至否定自己而去尋求真相、公義和是非曲直的過程。但這正是擁有良知的香港人與只依賴仇恨的抹黑者間的最大分別。我們願意透過承受反思的痛苦而避免使抗爭陷入絕境，令身邊更加多人受苦。我們願意透過反思的得著，去改善並擴大抗爭的方法與規模，令更加多人能夠覺醒及參與。

懂得｢反思｣能令我們不斷成長和進步，讓抗爭可以有效和持續。懂得｢反省｣能令我們在抗爭中不至成為跟對方一樣的｢怪獸｣。懂得｢反問｣能令我們堅定信念並感染身邊的人。

在此，我要引用先賢的一句說話，｢吾日三省吾身｣。只有堅定信念，毋忘初衷，團結一致。並每日｢反思自省｣，集思廣益，方能對抗極權暴政，達至最終勝利。香港人再不用分身份地位，｢和｣還是｢勇｣。只需大家每日均反思三次，是否仍然抱有希望？是否已經做盡力所能及的事？是否仍然願意與所有真正愛香港的人同在？我希望大家在｢反思｣中找到人禽之別，在｢反思｣中分出勝負，在｢反思｣中成為真正的香港人。

光復香港
時代革命
核彈都唔會割
我反思故我在

721 811

推

你寫得唔夠直接, d人唔會睇架
全部標題黨, 內容多又唔睇
太多無謂比喻
不過的確同路人思想未去到合格level

［突發］新白宮聯署上線，要求制裁協助共產黨打壓香港人的企業

多謝你嘅意見，其實我之前都有寫幾篇文章，都係類似風格，我會盡力去寫同改善，希望多d人會睇下文字，始終文字更有助思考

社評就係比同路人去討論 去分析局勢 去思考對策 去反思自己行為
屌！全部都唔關事就開係度 又無人討論 全部都無腦 食屎啦

死淨d 標題黨 打飛機黨 唔識分類黨

明白大家都係想件事好，所以我都係希望用文章帶出反思嘅重要性

唔錯，幫你推

多謝巴打支持，希望有多d人睇多d字，好多概念真係三言兩語講唔哂，睇字嘅過程其實真係好有助思考

睇返你前面d文, 煽情部分佔左一半以上, 我知道個個人既心情都難受
但係我想社評focus返係戰略同策略方面, 唔係既話就無地方可以用
個政事台無乜流量, 如果唔係應該將呢類野放政事台。
請盡量放多d實用文

大大力推！！！

個人感覺 手足其實冇少到 不過每日都有好多新聞 資訊 一般市民係好難睇到或者跟到最緊要既野 呢個都係對家策略之一 資訊飽和令人唔想再接收 大家share下面條link俾其他人 防對家攻勢既辦法

之前啲巴絲整

原來有人整合左, 文宣啱用喎
正

有就有但好多人唔知 推出去俾冇咁貼既人

明白，可能我對社評作用理解不足，我會留意。另外，我比較傾向引導大家去多d思考。當然，我都會嘗試直接出關於策略嘅文章，始終一人計短，二人計長，越多人了解思考嘅重要性，就越容易集思廣益

咁又放心, 因為無人識利用現有資源 我當幫你推post

點樣用？我未用過，其實我有2篇關於人數嘅post﹐我覺得好重要

only board members can edit, 你無得放上去
應該都係多正皮, 上熱門個堆既整合post

同埋呢, 其實啟發思考既post真係好撚難推
d人食慣快餐文化就無人肯睇肯推肯做

問佢

【新策略】狗仔隊採訪，令和理非都有勇武嘅效果

其實又未別嘅，你睇返我之前d post﹐我有瘋狂自推，有d都有幾百到1千like, 不過要d耐性囉

個post係到 我都冇研究 直接上黎睇下啲風向吹咩

係睇彩數, 運氣好重要, 咁啱有人睇到d正皮去到咁上下
先會有人幫你推post, 自推好似由時事台分左4個小分台之後就做唔到
特別係得一個人自推

未分之前我用左2-3個鐘自推推到上熱門

呢個真 身邊啲人好少諗要做啲咩 所以每堆人入面都要有個幫佢地分析埋要做啲咩 不過其實好攰

防止被人亂帶風向，正正係我寫文嘅原因，始終每個人只要加強自己嘅思考同論述能力，就冇咁易比人影響到

咁就要靠大家幫手，我自問寫d野都算有文有路，只要每多一個人睇到覺得有用，我就心滿意足

始終思考真係幾痛苦，而且直接叫人做d咩野始終有風險

比個建議你，善用顏色去quote 出旨令入容易搵到重點

唔同既顏色 亦可以淡化字海既感覺等人易睇啲

依家呢啲時勢 風向一日轉幾次 其實要好多時間同腦力先分析到 所以啲風向文先有用 你問我我都唔知可以點叫人用多啲腦 因為呢個運動涉及太多方面 淨係一個國際關係都用幾日消化先會有自己既睇法

823死線 全面升級

朋友咪冇事囉 一傳十十傳百口耳相傳都係方法黎既

思考並不辛苦 同人傳道都無風險, 同路人識respect
唔知點解你有呢個念頭

香港電影欠香港人一場革命